\chapter{Abstract}
\label{chap:Abstract}

\section*{English}
The goal of this thesis is to develop a web service for managing relations with
customers. The service should allow for a company to have multiple users
managing opportunities, companies, people and activities. The data should then
be presentable to the user in a way so that it easily can be plotted on a graph.
The service is developed as a proof of concept in cooperation with IT minds a software consultant
company.

The system is build from the ground up, and did not contain any elements when I
started the development. One focus point in the development has been to
make sure multiple different types of front-ends are supported even though I
have only in this project developed a web application other types are still possible.

A domain analysis of the system has been performed, which lead to a couple
different use cases and mock ups. Based on the analysis suited technologies has
been considered, and the ones fitting the best has been chosen for both the
server, and the database as well as the suggested front-end. The service is
developed using web api 2 running on ASP.NET with a backing MsSQL database,
while the front end is made as an AngularJS application. 

After this the design of the database was done, the system architecture was
determined, and some development patterns were chosen. The implementation started,
and tests were developed side by side with the application. 

The outcome of the project is a working proof of concept implementation. The
system is easily extendable to move it on from a prof of concept to a fully
usable system. 

\clearpage
\section*{Dansk}
Målet med denne afhandling er at udvikle en web service til håndtering af
relationer med kunder. Services skal tillade et firma at have flere brugere
som kan håndterer salgs muligheder, firmaer, ansatte, og aktiviteter. Dataen
skal så kunne præsenteres til brugeren på en sådan måde at det nemt kan
plottes som en graf. Servicen er udviklet i samarbejde med IT minds som er et
software konsulent hus, selve servicen er udviklet til dem som et proof of concept.

Systemet er bygget fra bunden op, hvilket vil sige at der ikke var lavet noget
før jeg startede udviklingen. En ting jeg fokuserede på under udviklingen har
været at understøtte flere forskellige typer af frontends. Selvom jeg i dette
projekt kun har udviklet en web applikation, understøtter systemet andre typer. 

Der er lavet en domæne analyse af systemet, som er blevet brugt til at udarbejde
nogle mockups. Analysen er også blevet brugt til at finde ud af hvilke
teknologier der passede bedst til opgaven, og dem som passede bedst er blevet
valgt. Dette er både blevet gjort for web servicen, databasen og frontenden.
Servicen er udviklet med web api 2 kørende på ASP.NET, med en MsSQL database
til at opbevarer dataen. Frontenden er lavet som en web applikation ved hjælp
af AngularJs. Efter database designet var færdigt, og jeg havde valgt hvilken
arkitektur systemet skulle følge, besluttede jeg mig for nogle udviklings
mønstre det skulle bruges, og udviklingen begyndte, med test implementation
kørende sideløbende. 

Resultatet af projektet er en fungerende proof of concept implementation, som er
nem at udvide med nye features, så den kan bruges som et fuldt system.